Arupere Ludwi Ropenani 35 a.w. wabat meest Arukülas kaebab, et temal Hindrek Wahtrase käest, kes Uurita Kristohwi juures sulaseks on 7 Rbl. raha saada on, mis kaewataw Wahtras ära ei maksa. Kutsuti ette kaewataw Hindrek Wahtras 28 a.w. tema tunnistab seda õigeks, et Ludwi Ropenamle 7 Rbl. raha maksta on ja palub Jüripääwani s.a. oma wõlgu kannatada, sest waremalt ei saada tema oma palka peremehe käest.
Otsus: Hindrek Wahtrase palwe peale saab temaga kunni Jüripääwani tähendud wõlga kannatatud. 
Ludwi Ropenani tunnistab, et on oma wõla H. Wahtrase käest juba kodu kätte saanud
